到咗AI治國嘅年代，全世界都接受唔到，但根本人係想咁

Matrix、Prometheus、異形性約，呢類sci fi電影嘅預言開始喺現實世界應驗，

中共代表嘅極權體制，用AI、大數據，例如大規模嘅人面識別同社會信用評分

以極權政府黎講，中共可以話係表表者。用無賴流氓手段，宜家搞到美國代表嘅自由民主世界都半死，更加要風有風，偷偷埋埋全世界嘅知識技術，用曬黎打壓自己國內所有聲音，鞏固自己政權。

咁嘅背景，比到中共做到蘇共根本想做嘅野，絕對嘅中央集權。以前蘇共無技術，資訊由民間傳到去地方政府，再傳去中央政府，再交比獨裁者去做決策。唔計獨裁者會做錯嘅決定，中間資訊傳遞嘅過程太長，出錯嘅機會都太多。獨裁政權需要嘅係機器式嘅政府，如果當中牽涉太多人就做唔到強人政治”快”嘅效果。

但今日中共嘅實力同AI技術，㩒一個制就做到十四億人(甚至其他有份奶共國家嘅人民)嘅所有資料出現喺獨裁者嘅枱面。買過乜，想買乜，去過邊，想去邊，幾多分，講過乜傷害國家人民感情嘅說話，幾時衝過紅燈，連幾時去咗幾耐廁所都知。國家要針對咩問題做咩反應根本上都可能。

美國代表嘅民主自由政體，其實都一步步咁向AI同大數據方向行緊。今日左膠帶頭封殺自己嘅總統嘅言論自由，帶頭破壞自己核心價值，其實突顯咗民主自由背後有個權力一樣過大嘅deep state，控制緊言論。

Google、Facebook、twitter，大量咁掌握半個地球嘅個人資料，佢可以做嘅真係唔只了解你嘅消費習慣再向你賣廣告。我睇到個英文版嘅長輩文

Ordering a Pizza in 2022

CALLER:
Is this Pizza Hut?

GOOGLE:
No sir, it's Google Pizza.

CALLER:
I must have dialed a wrong number, sorry.

GOOGLE:
No sir, Google bought Pizza Hut last month.

CALLER:
OK. I would like to order a pizza.

GOOGLE:
Do you want your usual, sir?

CALLER:
My usual? You know me?

GOOGLE:
According to our caller ID data sheet, the last 12 times you called you ordered an extra-large pizza with three cheeses, sausage, pepperoni, mushrooms and meatballs on a thick crust.

CALLER:
Super! That’s what I’ll have.

GOOGLE:
May I suggest that this time you order a pizza with ricotta, arugula, sun-dried tomatoes and olives on a whole wheat gluten-free thin crust?

CALLER:
What? I don’t want a vegetarian pizza!

GOOGLE:
Your cholesterol is not good, sir.

CALLER:
How the hell do you know that?

GOOGLE:
Well, we cross-referenced your home phone number with your medical records. We have the result of your blood tests for the last 7 years.

CALLER:
Okay, but I do not want your rotten vegetarian pizza! I already take medication for my cholesterol.

GOOGLE:
Excuse me sir, but you have not taken your medication regularly. According to our database, you purchased only a box of 30 cholesterol tablets once at Lloyds Pharmacy, 4 months ago.

CALLER:
I bought more from another Pharmacy.

GOOGLE:
That doesn’t show on your credit card statement.

CALLER:
I paid in cash.

GOOGLE:
But you did not withdraw enough cash according to your bank statement.

CALLER:
I have other sources of cash.

GOOGLE:
That doesn’t show on your latest tax returns, unless you bought them using an undeclared income source, which is against the law!

CALLER:
WHAT THE HELL!

GOOGLE:
I'm sorry sir, we use such information only with the sole intention of helping you.

CALLER:
Enough already! I'm sick to death of Google, Facebook, Twitter, WhatsApp and all the others. I'm going to an island without the internet, TV, where there is no phone service and no one to watch me or spy on me.

GOOGLE:
I understand sir, but you need to renew your passport first. It expired 6 weeks ago...

咁嘅故事，我覺得其實唔係叫人反思人對科技嘅依賴，呼籲人唔好用AI、大數據...

人類由識用木同石做工具開始、由識用語言文字做紀錄開始、由識生火取暖煮食開始，就對科技依賴。部落時代、帝王時代、封建時代、工業革命... 人類邊個時代係唔用科技、唔想科技進步？

我覺得宜家嘅問題，老土啲講就好似:全世界本身都無刀嘅，得有錢人有，得在位者有。有權勢嘅人會幫人切野斬野，人人都讚，”哇正呀，好彩有Google幫我地斬瓜切菜，唔係我都唔知點煮飯呀。”。但到有一日啲人發現有條屍，成身刀傷，就話係Google做，然後發起唔去Google借刀用運動...

再老土啲講，其實科技無錯，點用科技先係重點，但大家個討論係一見到人面識別、大數據、社會信用制、AI幫人做決定... 開始驚咗，唔想去用，要杯葛，唔比任何壟斷，會用提高道德標準呢個做法去批鬥科技發展。我覺得咁係有啲發脾氣，打橫黎講。

要反對嘅係用科技嘅人，而唔係科技。人類歷史就係靠科技發圍，宜家會因為怕私隱被侵犯同AI幫人做決定而殺死呢種科技，係屌錯閪。

上面個長輩故事，根本人做嘅決定唔能夠做到100%理性，即係唔係100%為件事，AI做到，但最終個決策權要喺人類手上。就解決問題。但如果因為呢個故事就諗咗去:AI正仆街，咪撚比呢啲事發生，係敏感咗。

同樣道理，人面識別、大數據等，都係咁嘅概念。

利申，
我絕對反對中共嘅流氓無賴式治國同外交手法，同樣都反對美國左膠濫用科技嘅手段。以上純粹理性討論同邏輯推演
我認為，強人政治其實係好事，只係強人嘅誕生，係要由民主方法產生。可以用至高無上嘅權力，去將人類嘅科技用得其所。

我承認我係一個理想主義者，初頭聽到共產主義係扯曬旗，但比讀econ嘅女朋友笑柒禾不切實際，佢嘅論點係馬克斯無諗到人有貪念，而呢樣野係資本主義嘅基礎。我係好撚chok，點解可以用一樣bad thing去做一個時代嘅基礎。

中共將貪呢樣野發揚光大，笑柒緊呢個世界有道德點睇

強人憑咩唔以私利行事？一個自主民主體制就係要限權，因為唔可以出現能夠控制一切嘅人。目前資訊科技可以令到你大大小小受操控都無人知，缺乏反制能力，無counterweigh 自然有問題。

人係貪念就好似人會肚餓噉，係一件自然，人性，無分好壞嘅一件事黎。本質上，人就係有欲望。無欲望嘅，係機器。有欲望先有求，有求先有動力，有動力先有進步。如何引導人嘅欲望去產生正面嘅效果係先係問題嘅核心。否定人類欲望係否定人性。

共產主義可以好民主選出，然後行資產分配必需要有大政府，人民權益必然會受限。而政府基於自身利益會繼續集權，最後會由政府自己去做剝削者。

個結果係正常，但唔係正確

重點係AI

你無得用個人主觀嘅道德觀去批評呢樣嘢正唔正確。呢個只係你自high.

假設ai 係工具，工具都係俾人用，所以重點都係喺用定身上，而咁強嘅工具你去送俾個強人必然係自取滅亡。

我意思係宜家啲人係怕咗AI 入侵生活，怕咗大數據會侵犯私隱，同怕火會燒到火燭同怕刀會斬死人係同一個道理，無必要。

上面個Google故事咁，AI做到人做唔到嘅純理性分析同記憶力，其實係正正人類嘅需要，仲可以準備預測可見嘅未來。但人就怕咗佢，係點解？係因為拉埋道德黎講。

馬克斯主義提倡 從勞動中解放人民 ，其實AI嘅出現就正正可以取代人類大部分重覆性、厭惡性、勞力密集、甚至知識密集嘅工作。人類就可以從勞動中解放。例如建造業、物流、航空、運輸、製造業、清潔...甚至醫療同護理。

我地就怕咗萬用刀會太萬用

程度唔同
問卷=刀/火
大數據=核彈

nope. 大數據全面surveillance 對人類個體意志係極大威脅。

結論：唔怪得之你信共產主義。

人類比你想像中實務。本身人類已經無絕對私隱。好多個人資料已經提供咗俾政府同公司。如果真係怕侵犯私隱，咁應該個個隱局山林。事實係衡量過後，對於自己私隱有一個底線，而大數據會對自己嘅私隱造成極大危害，所以拒絕。

如果你單純以個人道德去判斷人嘅行為，而忽視你提倡嘅嘢背後嘅危害，咁你同信共產個啲人無咩分別。

人類嘅方向都係好濛糊

其實都好明顯資本主義係唯一可行嘅路

其實你女友又冇笑錯你，不過可以將貪變為私慾，人未必一定貪，但暫時未見到人可以超越自己嘅私慾

個人認為ai 其實有啲行錯路，因為呢廿年嚟最大進步嘅係資訊科技而喺生產方面其實冇咩進步；資訊科技不斷咁將人無限咁拉近，促進咗人同人之間嘅比較心同物慾，又一方面班矽谷巨頭又有自己一套嘅理想想推動，又覺得其他人只需要跟唔需要問，先導致依家嘅局面

查實op 你都話自己係理想主義者，唔知你會唔會有時都會反思吓自己嘅理想係咪真係客觀地咁理想定係只係你嘅一廂情願？

成日講中共，但明明所有科企龍頭都係美國公司

都唔知關咩中共咩事...@@

入面全部中共間諜

笑鳩中國用唔到android,冇芯片用嗰陣又唔係咁講
不嬲都講緊班間諜冇實權架嘛

推
人類自我治理一定好麻煩 一定好多功夫
方便就意味著讓渡一部分自由
可以delegate一部分俾科技嚟管理社會 咁方便大眾 但一路狂奔好危險

p.s. 樓主有個好女友

簡單一句供需平衡解決唔到
所以AI取代唔到人類
因為人類嘅不理性消費先可以創造金融泡沫
否則所有嘢嘅價格 人嘅資產都會等如零

AI可以做到平衡供應

Matrix

但對中共黎講有作為

依家講緊每當提到極權，就幫美國同歐洲政府呢啲西方國家撇清關係
一時分開，一時一齊，彈出彈入，連登思維

除咗可以取代勞動力密集嘅工種
甚至可以取代需要分析同埋決策嘅工種
好多工作變得唔再需要人嘅effort
失業率會大大上升
如果冇好嘅經濟政策support
就可以引起政治動盪

真•烏托邦

巴打係咪文科仔

理科

「理性」極權統治人類的話，到時人仲係咪人？

其實係好多哲學討論

智能逆襲next

其實你咁講即係 人嘅存在意義就係返工

如果係講”維生”問題，共產主義已經提出咗解決方法，就係派飯

你只係一個天真嘅小孩

任何由人去管理嘅系統最終都會腐敗

人就係問題所在

分別只係以前我地只有刀 劈極都係死有限人
而且極難唔被報復

依家我地係研發緊念力級數嘅殺人武器
完全兩件事

我理想主義定你失敗主義

你主觀認為「人會腐敗」係失敗悲觀主義，同你信共產主義個下其實一樣。
你唔願意接受「人有欲望，並受欲望驅使而行動」，係唔接受呢啲係人性嘅基本存在，同物理法規一樣自然，必然而無正邪。

相信人會腐敗，要分權限權，係好基本嘅客觀事實黎。從歷史而言，當今時政而言，甚至自身而言，處處都有證據起證明欲望嘅存在。你希望世界和平大同，亦係一種欲望黎。呢到講嘅欲望，好單純係 want something. we all want something, 但唔係每一個人都得到自己想要嘅嘢，呢個係客觀事實。於是，啲人用唔同嘅方式，獲取資源去滿足自己嘅欲望。AI 係一個強力嘅工具，可以令到持有人操控人類思想行為而當時人一無所知。既然係咁，有咩可以阻止當權者利用ai 去滿足自己與大眾平民相反嘅欲望？無。你敢唔敢講一百個所謂民主選出嘅獨裁者，一個腐敗嘅都無？然而，一個腐敗嘅君王已經足以破壞一切。

人嘅世界觀應該要有道德考慮，AI唔洗

政權利用科技鞏固自己權力同AI治國係兩回事黎 等於alpha go 同 alpha zero係兩個層次嘅野嚟

寫作ai
唸作big brother

國家表揚完衝兩次燈就冇左

表揚你啲乜？演戲？

究竟AI有冇能力判斷善惡?
人類哲學嘅structure好似同現實AI有好大距離
依加有既AI依然只係停留喺pattern searching, optimization
至於個example case係用緊AI去表現翻人類偽善
所謂"為你好"喺AI嘅層次只係提供一啲optimized嘅solution
同解一條many variable linear equations冇分別
我睇AI 只係加速緊人類去明白自身嘅醜惡 AI is only a tool or catalyst

都係，pattern searching, optimization都夠解決勞力密集嘅工作問題

哲學層面就遲早問題

現在AI唔止pattern searching, optimization
淨係regression已經唔係呢兩樣，仲有 statistical learning 。
Statistical learning威力甚強，只要有足夠數據，絕對可以令電腦超越人類專家判斷，包括預測股票升跌。

現在AI唔止pattern searching, optimization。

單係machine learning常用的regression已經唔係呢兩樣，仲有 statistical learning 。

Statistical learning威力甚強，只要有足夠數據，絕對可以令電腦超越人類專家判斷，包括預測股票升跌。

究竟感情、人類意識經驗有冇得透過training學？
如果冇，AI就係哲學殭屍？甚至番去中文房間呢個哲學問題？

感情識別一定有得learn，
Affective computing本身就係一個研究領域。
意識暫時唔得。

你講緊呢d美國40年前已經有了

呢十年近咗好多

決定論，input process output，有夠大夠勁嘅 simulator 就可以由現狀計算出下一刻嘅結果，

最大嘅疑問會喺係量子世界係咪都係咁，因為測不準原理... 咁AI可以predit到有幾準
好似薜丁格隻貓咁，AI可能都只係喺個腦到重覆無限次實驗睇佢死嘅次數佔幾多次黎predit下一次係點..

好似遠咗啲，但好似#2咁 Google幫你決定你要點做點做先好，係純粹嘅理性分析，無咗人嘅個人情感(想定唔想)，某程度上係人類做緊嘅野，同埋係必須

唔覺得人類有能力擁有呢啲technology
因為我地無辦法制約人類自身

AI 用數據科學、大數據和高級統計學方式分析，唔駛去到量子世界。
量子世界多數係講Hardware野。
AI係Software。
10000THz CPU, 10000TB 超大容量兼超高速Hard Disk，就要量子技術啦。